西鐵避雨狗狗主簽紙棄養 漁護署：盡量安排領養

西鐵日前有唐狗走至車廂內避雨，被港鐵人員發現帶走。漁護署今日（23日）證實，有關唐狗目前仍在署方轄下的動物管理中心，經獸醫初步檢查，發現牠沒有表面傷痕，獸醫將作進一步檢查，並盡量安排領養。

漁護署表示，有關畜養人昨日（22日）簽妥「動物處理授權書」。根據現時的機制，當狗的畜養人簽署「動物處理授權書」，即表示畜養人放棄該狗的擁有權並將牠交由署方處理。

署方強調，放棄狗並不等於原畜養人可以豁免管理其狗時觸犯法例而可能面對的刑責，又稱今次接收有關唐狗的服務並不收費，以避免動物被棄置於不適合的地方。

漁護署指出，一般情况下，獸醫會評估狗的狀况，如健康良好、性情溫和而適合領養，將會被轉交予署方合作的動物福利團體安排供市民領養。若狗因健康問題或性情被評定為不適合供領養，以及沒有動物福利團體表示能安排領養，則會被人道處理。

署方說，不會因為原畜養人不願轉名而作人道處理狗隻，亦不會應市民單方面要求而提供人道處理服務。

連西鐵都要避開雨狗